[國際戰線]Cellbrite 因應美國法規 停止為港警破解手機 黃之鋒：遲來的公義

曾經協助香港警方，破解前香港眾志秘書長黃之鋒 iPhone 的以色列科技公司 Cellbrite 表示，因應美國法規轉變，即時停止向中國和香港客戶出售服務和提供技術。黃之鋒在 Facebook 回應，美國對港制裁引致了 Cellbrite 的決定，大家過往的爭取終促成「遲來的公義」。

Cellbrite 本月 7 日在官網表示，即時停止向中國和香港客戶出售服務和提供技術，並指美國法規的轉變促成有關決定。

Cellbrite 行政總裁 Yossi Carmil 指，公司一直為犯罪活動搜證和民事活動等方面提供技術支援，亦會定期檢視和更新政策，確保他們的業務遵照國際法規，以及不同國家和地區的法律。

黃之鋒在 Facebook 回顧，大半年持續有針對 Cellbrite 的行動，包括《彭博周刊》等國際媒體講述香港律政司無視人權，以色列人權律師入稟法庭控告 Cellbrite，以至身在英國的羅冠聰都發起聯署，要求 Cellbrite 停止為香港警察提供服務。黃之鋒指，雖然 Cellbrite 現時指美國法規令他們停止向中港政府提供服務，「不過，能讓美國宣布對港制裁成為中止提服務的最後一根稻草，全賴香港人聚沙成塔參與各式各樣的聯署，大家鍥而不捨在 Twitter 以及不同的媒體平台增加關注，才能夠促成這一個遲來的公義。」

黃之鋒又指，破解抗爭者手機的黑客公司，不論在任何地方「一間也嫌多」，期望未來在全球倡議工作上，「即使深深體會到《香港國安法》的陰霾如何嚇怕香港人，我們仍然可以繼續努力。」

羅冠聰 8 月發起聯署要求 Cellbrite 停止出售技術之後，以色列人權組織去信國防部、經濟部及 Cellebrite，要求承諾禁止出口，之後 Cellbrite 就對以色列傳媒表示，不會向受美國制裁的國家和地區出口產品，羅認為公司是要與香港警方「劃清界線」。

【曾破解我手機的Cellebrite在官網發聲明：停止為中港政府提供破解手機服務】 全文分析： 大半年來，不論是與《彭博周刊》等國際媒體講述香港律政司視人權如無...
Posted by 黃之鋒 Joshua Wong on Friday, October 9, 2020

好嬲好嬲，連以色列都放棄

不過我相信班狗會改用支那野爆機

pish pish推

Push

推

希望某国已經偷左技術啦，唔係国家就不安全啦

再pish

好嬲呀屌

justice delayed is justice denied

因為巴勒狗親支

pish pish pish

呢啲技術俄佬大陸都應該有

黃之鋒根本就係一個公報私仇,斷章取義,無知,無持續進修,恐懼無領導地位,過橋抽板,濫權,眷戀光環,彈起只係時勢揀中左佢,有做獨裁者潛質既人

扮乜撚野呀

証據：

pish

已block 多謝樓主通知

遲都好過無啦

制栽無用啊班放負撚呢

推內鬥post

有華為不怕🙂

係我哋決定唔用佢哋既服務